{
  "questions": [
    {
      "level": "fácil",
      "question": "O que é Phishing?",
      "options": [
        "Software malicioso",
        "Técnica de pesca",
        "Tipo de ataque para roubar dados",
        "Um email seguro"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "level": "médio",
      "question": "Qual a função de um firewall?",
      "options": [
        "Acelera a internet",
        "Protege contra acessos não autorizados",
        "Criptografa emails",
        "Monitora a rede"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "level": "fácil",
      "question": "Qual o significado de VPN?",
      "options": [
        "Verificação Pessoal Nome",
        "Virus Protection Network",
        "Verificação Procedência Navegação",
        "Virtual Private Network"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "level": "médio",
      "question": "O que é um ataque de força bruta?",
      "options": [
        "Hacking com força física",
        "Adivinhação de senhas por tentativa e erro",
        "Desligar servidores com sobrecarga",
        "Criar senhas inquebráveis"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "level": "fácil",
      "question": "O que é um malware?",
      "options": [
        "Ferramenta de segurança",
        "Software de código aberto",
        "Software malicioso",
        "Gerenciador de bancos de dados"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "level": "médio",
      "question": "O que é Criptografia?",
      "options": [
        "Estudo de mapas",
        "Dividir informações",
        "Escrever ou resolver códigos",
        "Converter dados em código"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "level": "difícil",
      "question": "O que é um Ataque DDoS?",
      "options": [
        "Distribuição de software",
        "Dupla verificação de segurança",
        "Vulnerabilidade móvel",
        "Sobrecarga de servidor"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "level": "difícil",
      "question": "Qual o tipo de biometria mais segura?",
      "options": [
        "Reconhecimento facial",
        "Impressão digital",
        "Íris",
        "Assinatura"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "level": "fácil",
      "question": "O que é um antivírus?",
      "options": [
        "Acelera o PC",
        "Protege contra malware",
        "Tipo de vírus",
        "difícilware contra vírus"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "level": "médio",
      "question": "O que significa 'IoT'?",
      "options": [
        "Internet das Coisas",
        "Indicação de Ameaças",
        "Integração de Tecnologia",
        "Terminal Operacional Interno"
      ],
      "correct": 0
    },
      {
        "level": "médio",
        "question": "Qual ação NÃO é comum após criminosos obterem dados como RG e CPF?",
        "options": [
          "Abrir contas bancárias digitais",
          "Criar uma conta em um rede social",
          "Solicitar empréstimos",
          "Phishing mais elaborado contra as vítimas"
        ],
        "correct": 1
      },
      {
        "level": "difícil",
        "question": "Quais ferramentas identificam IP/domínio de serviços ocultos na Onion?",
        "options": [
          "nano, BurpSuite e dig",
          "Censys, Google e whois",
          "BurpSuite, Censys e web browser",
          "nslookup, whois e BurpSuite"
        ],
        "correct": 3
      },
      {
        "level": "difícil",
        "question": "Quais serviços podemos resolver nomes para endereços IP?",
        "options": [
          "HTTPS",
          "DHCP",
          "LDAP",
          "DNS"
        ],
        "correct": 3
      },
      {
        "level": "médio",
        "question": "Qual a tecnologia utilizada para criptografar um arquivo/pasta no Windows?",
        "options": [
          "CIFS",
          "EFS",
          "DFS",
          "Bitlocker"
        ],
        "correct": 1
      },
      {
        "level": "médio",
        "question": "O que significa a sigla 'USB'?",
        "options": [
          "Universal Serial Bus",
          "Unique Serial Block",
          "Unified Serial Bit",
          "Universal System Bus"
        ],
        "correct": 0
      },
      {
        "level": "fácil",
        "question": "Para que serve o 'HTTP'?",
        "options": [
          "Transferir hipertexto",
          "Enviar emails",
          "Criptografar dados",
          "Comprimir arquivos"
        ],
        "correct": 0
      },
      {
        "level": "fácil",
        "question": "O que é um 'link'?",
        "options": [
          "Um vírus",
          "Uma senha",
          "Uma conexão de internet",
          "Uma referência para outra página da web"
        ],
        "correct": 3
      },
      {
        "level": "fácil",
        "question": "O que é 'RAM'?",
        "options": [
          "Disco rígido",
          "Memória de acesso aleatório",
          "Processador",
          "Placa de vídeo"
        ],
        "correct": 1
      },
      {
        "level": "fácil",
        "question": "Qual dispositivo você usa para tirar fotos digitais?",
        "options": [
          "Modem",
          "Scanner",
          "Câmera",
          "Teclado"
        ],
        "correct": 2
      }          
  ]
}